中國強拆建築物 內蒙古人丟汽油彈燒城管

中國強拆建築物 內蒙古人丟汽油彈燒城管

中國內蒙古呼和浩特新城區什拉門地區，政府強拆居民建築物，當地民眾群起還朝手持防暴盾牌的城管丟擲汽油彈。（圖擷自YouTUbe）

2017-10-28 10:15
〔即時新聞／綜合報導〕中國內蒙古呼和浩特新城區什拉門地區，於前天（26日）發生政府強拆居民建築物事件，當地民眾群起抗議，還朝手持防暴盾牌的城管丟擲汽油彈，現場抗爭人士見狀，紛紛鼓掌與大聲叫好。

一段「呼和浩特新城區什拉門奮勇抗爭」的影片，在臉書、推特、YouTube等平台上出現，只見多名城管層層包圍要拆除的建築物，民眾則在屋頂上抗議，掛出「農民要生計」的布條，看到有城管要拿梯子爬上來，還拿起雜物丟擲阻擋。

城管們見狀靈機一動，站上挖土機前方的挖斗，想要藉由怪手把自己抬到屋頂上。不過居民見狀就祭出汽油彈，當場讓挖斗成為起火的油鍋，多位城管陷入火海後驚慌逃離，還有人直接從一樓的高度倉皇跳下。此時影片中響起熱烈叫好與鼓掌的聲音。

有中國網友在臉書留言上對此持反對意見，他表示這次的拆遷差不多都已經談好價格了，目前這些抗爭人士的房子，主要是私自占用土地的違章建築，因此他認為政府是依法拆除。

不過，有更多中國網友支持內蒙古的抗議民眾，強調這看起來就像是官逼民反，還有人指出，只要聽到影片裡有人叫好，就可以知道民心之所向。不少網友也直呼「做得好！」、「幹得漂亮！」

又用fb,又咁熟情況
假到

大陸農民————》建國派

Molotov
隔籬加獨post啲五毛死都話molotov冇用

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

今時今日中國仲有非法圈地
同滿狗冇分別

話曬都係黃金家族成吉思汗後人（內蒙古血統正過外蒙），點可以俾你班漢狗玩

唔掟氣油彈當我流

港豬+港共:守法治 維護法治

香港學野

大陸D公安,城管 次次去強拆, 都唔識帶槍
結果成日比人打柒

老實講句, 如果D公安,城管帶幾支衝鋒槍去, 一開波就射死哂D屋主, 乜事都搞掂啦

又想搞到人家破人亡, 但又唔識帶架生

五毛又唔敢入

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

講到自己性命財產人地狼好多